BSE已爆

我相信今屆BSE grad既巴絲打都知道
今年個景差左, 唔少人搵唔到工
因為好多工程都未批...公司唔需要咁多人

有時新聞亦都見到工程大公司今年都裁員減薪
唔係話嚇你..
你以家先開始讀呢科或者入呢行, 真係大家攬住一齊死！

工程界今年爆左煲

睇路喇

其實一早爆左

仲未搵到工
利申：polyu bse

係前幾年太好景姐
今年啲offer無可否認係開低左
但早啲揾工基本一定有offer
到呢兩個月先揾既咪得番啲餸頭餸尾呀 sub仔果啲囉
atal 12月1月in果堆全部有offer

Atal咪又係sub
早一兩年個個poly bse grad 都手執兩三個乾收銀main con offer

利申 IVE 2015 BSE graduate
今年入左BEM Degree Year 2

做過2 年 AE仔 期間去Site 半年
真心行風氣不好
日日OT OT OT OT
冇咩大Jobs

唔好嚇我啦 師兄

算..當我做好人

師弟 講下我依2年發生咩事

當年2015年IVE HD 畢業
立刻去報non -jupas Degree 但唔收
但Poly 連interview 機會都冇就 show unsuccessful..
直接被reject 左 拎credit 都唔肯給面試機會..

冇辦法之下去左返工 做assistant engineer 做左2年左右 儲夠$ 之後resign 份工 再去報 non jupas

原本打算去本報 Ive shape Non local U 的Top up degree
但係上個月lobby 信箱收到 大學的 admissions interview arrangement
負負碌碌咁就考入左😔

講下做assistant engineer 發生咩事
BSE 你地都知係風火水電 當初我Ive graduate 之後已為BSE 好撚勁 大把世界 IVE 仔屌打八大

我入左一間 Engineering 畫CAD AND BIM

但發覺由朝9 晚6 之後到 朝9 晚 8.....

入職初期人工12k [img]

日日被人屌老母 已經系基本
而且 OT 冇水補
星期六都要返 朝9 晚 5

做左一年BSE AE 仔 都係畫CSD 同E&M 圖 同埋被人屌 做狗

wtf

如果要我畫呢幅野唔知要畫幾耐

做左一年 之後被人叫左 site
由Office 朝九晚六 改為朝九晚九
日日OT OT
同埋人工升得 13.5K $13500

我發覺BSE 仔係工程界冇地位 比起CIVIL EE ARCHI CEM/BEM
可能有其它BSE 巴打比我強 可能係我好廢

但我識其它IVE Engineering Friend E.g EE, Builder 仔
佢地IVE Fresh Graduate 人工有 14k-15k

大家都知 IVE BSE HD 有 TM , ST ,MH 學生
每年出200幾人 尾計八大 BSE ASSO / HD

你地真係覺得出面市場 人材需求有甘大咩???

我唔係話入 BSE = 死路,死緊
但入工程此行前 真系要知自己想點
唔好見網上 POST 有人話前景好就入

前景好 不等於行內風氣好

完

BSE No offer
So true
返住補習先

呀Head 會給3-4 日時間你 24 hrs
緊急 1-2 日 24 hrs

其實岩岩Grad會識畫BIM咁Pro?

YouTube 自學，同埋poly好似有教基本bim

係 我個間係lo
唔識畫 屌到你識畫

你IVE HD仔比人壓價好正路

其實BSE DEGREE仔出黎又係同你做差唔多既野

人工應該17K以上?

不過又係瘋狂OT,帶老母返工,日做夜做,悶撚到死,好似隻狗咁

入工程,要三思

你BSE HD GRAD完返到本行算係咁

我D EE HD FD 根本唔係返本行

有個返到亦都係得12K

我搵唔到ae 去左做冷氣保養佬 落手落做 日日cum高cum低 唔係話嚇你地 只不過係提醒下你地唔好以為好好景

巴打我真係唔淸楚Degree 咩價位
但我今年入Polyu BEM year 2 (Building Engnieering and management )

Builder 前途一片光明丫，起薪都21

15 Ive me grad 做bs
讀緊pt degree
15年 14k 而家16.5k

不過我2年都仲未識畫cad 淨係行site睇安裝
教下我畫ok?

點會

唔洗畫係好事黎

點會唔會，依家你行頭最猛

CAD啲野好雞

早排叫d人唔好入bse
比人話擾敵
真係要食下屎先識驚

但日日返工淨係坐係到畫畫到8點放工

而種生活真係好無聊

有時係10-11點 先放工

我記得1年前係香港討論區 見到有人不斷推Thei BSE
我叫念念先
有人話我外行人 冇資格出聲

準備失業

BSE asso grad 返緊consultant 17k 8hr/5day 無OT

威威啦

Bse有asso？

City咪有

比個叻你

其實當年CITYU Poly U Cut 左 BSE SF Full time and Part time degree
都已經有所暗示

最後一次提示

BSE 人手已爆到仆街
Civil 人手爆撚到仆曬街
EE 人手已爆
Survey 人手爆左好幾年

唔信咪入行 lo

岩阿
利申 Bs

巴打點睇ME做BS
依家做緊bs intern 連睇圖都未識
Grad左仲做唔做好 香港又冇乜mech

一兩日畫得起
唔好見到多野就怕

利申 畫過好撚多

做冷氣 lo
不過現時唔多公司請 Fresh grad